\documentclass[
12pt,
a4paper,
pdftex,
czech,
titlepage
]{report}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{forest}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[a4paper,width=160mm,top=25mm,bottom=25mm,bindingoffset=6mm]{geometry}

\titleformat{\chapter}
  {\normalfont\LARGE\bfseries}{\thechapter}{1em}{}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{0ex plus 1ex minus .2ex}{2.0ex plus .2ex}

\setlength{\parindent}{2em}
\setlength{\parskip}{0.5cm plus4mm minus3mm}


\begin{document}

\begin{titlepage}
	\centering
	{\Huge\bfseries Západočeská univerzita\par}
	{\Huge\bfseries Fakulta aplikovaných věd\par}
	{\Large\bfseries Katedra informatiky a výpočetní techniky\par}
	\vfill
	
	{\Huge Semestrální práce z KIV/ZIM\par}

	\vfill
\begin{flushleft}
{\Large\textbf{Tvůrci:}\par}
{Josef Bozděch\hspace{54pt}\textit{bozdechj@students.zcu.cz}\par}
{Milan Hotovec\hspace{52pt}\textit{silent@students.zcu.cz}\par}
{Dominik Chlouba\hspace{35pt}\textit{dchlouba@students.zcu.cz}\par}
\end{flushleft} 
4. 1. 2020
\end{titlepage}

\begin{flushright}
\Huge{Discord + Google Drive}\par
\textbf{Návod}\par
pro užití Discordu s Google Drivem\par

\Large\vspace{50pt}Verze 1.0.0
\vfill
\end{flushright}

\tableofcontents
\thispagestyle{empty}
\clearpage

\setcounter{page}{1} 

\chapter{Úvod}

V poslední době je stále větším trendem on-line výuka, tento fenomén byl značně uspíšen kvůli nástupu opatření před koronavirem v roce 2020. Většina vyučujících neměla s on-line výukou příliš mnoho zkušeností a bylo třeba řešit problémy tzv. za pochodu. Tento dokument by měl čtenáři představit aplikaci Discord a její možnosti použití při výuce. Dále také prezentuje možnosti Google Drive, coby uložiště informací pro výuku. V následujících kapitolách je popsána samotná funkce Discordu a postup pro vytvoření vlastního serveru, spolu s tím, jak takovýto server spravovat. Je zde popsán scénář jak s těmito technologiemi korektně pracovat a představeny výhody i nevýhody různých přístupů.

\chapter{Popis programu}

Discord je komunikační nástroj určený pro textovou a hlasovou komunikaci mezi 2
jedinci i skupinami lidí. Je to nástupce starších komunikačních programů, jako je Skype
nebo TeamSpeak3, přičemž vylepšuje nedostatky těchto programů. Discord má poměrně
přehledný systém zobrazení. Na obrázku je vidět pohled na chat jednoho ze serverů, na
kterém jsme přihlášeni. Všechny servery vidíme v sekci (3), pokud je jich více je zde možnost scrollovat. Aktuálně zvolený server má na levé straně bílý pruh, který ho zvýrazní.
Samotné okno serveru se skládá z kanálů (4), zvukových nebo textových, aktuálně vybraného kanálu. V případě textového se jedná o historii zpráv, kterou je možno trasovat až
do "počátku věků"a dole je možnost přidat zprávu, je-li k tomu uživatel oprávněn. Také je
zde možnost určité zprávy tzv. připnout, kdy jsou nahoře po kliknutí na ikonku špendlíku
zobrazeny a je možno v nich vyhledávat. To je vhodné například pro důležitá oznámení. V
případě zvukového kanálu je možné vidět připojené účastníky, či jejich web kameru, nebo
sdílení obrazovky. Poslední podstatnou částí je zobrazení aktivních uživatelů, kteří mají
do vybraného kanálu přístup (7, 8). Discord je dostupný ve webovém prohlížeči, kde mu
chybí některé funkce. Dále je dostupný jako samostatný program pro Windows, macOS,
a také jako aplikace pro Android a iOS.\\

\noindent Výhodou Discordu je, že na rozdíl od MS Teams, TeamSpeak3 a dalších nástrojů, je
zdarma a jednotlivé servery jsou provozovány Discordem samotným.
\\

\newpage

\begin{figure}[h!]
	\centerline{\includegraphics[width=1\textwidth]{files/discord.png}}
	\caption{Ukázka uživatelského rozhraní}
	\label{discord:ui}
\end{figure}

\vspace{1cm}
\noindent\fontsize{16px}{0}\textit{Legenda k obrázku 2.1 :}
\vspace{-.5cm}
\begin{enumerate}
	\item Odkaz na úvodní obrazovku
	\item Aktuálně probíhající soukromý hovor
	\item Servery
	\item Kanály na aktuálním serveru
	\item Uživatelský panel nezávislý na aktuálním serveru
	\item Aktuálně zvolený textový kanál
	\item Uživatelé, serverově zvyraznění podle role Staf
\end{enumerate}

\chapter{Funkce}

Discord má 2 hlavní způsoby vytváření kanálů, jedná se o textové a hlasové kanály. Jaké jsou jejich vlastnosti a jak je založit je popsáno níže. Pro zobrazení obsahu textového kanálu na něj stačí kliknout a zobrazí se uprostřed aplikace v hlavní části. Pokud chceme vstoupit do hlasového kanálu opět stačí kliknout a budeme připojeni, v případě že chceme v hlavním pohledu místo textového kanálu zobrazit účastníky hovoru stačí znovu kliknout na hlasový kanál, do kterého jsme připojeni, například chceme li vidět sdílení videa, či webkameru ostatních účastníků. \\

\section{Textové kanály}

Pro sdílení textových zpráv, či odkazů nebo obrázků, je možné využít tyto textové kanály, je možné k nim omezit přístup pomocí práv, či nastavit je jen pro čtení (Typicky pro pravidla). Textové kanály jsou označeny hashmarkem (\#), pro lepší přehled při pohledu na kanály.\\

\noindent Níže je ukázka jak vytvořit textový kanál na novém serveru:\\

\fontsize{16px}{0}\textit{1) Pravý klik do prostoru pro kanály a vybereme vytvořit kanál}
\begin{figure}[h!]
	\centerline{\includegraphics[width=.5\textwidth]{files/text-channel.png}}
	\label{discord:tcs}
\end{figure}

\newpage

\fontsize{16px}{0}\textit{2) Zvolíme název našeho textového kanálu a dáme vytvořit kanál}
\begin{figure}[h!]
\centerline{\includegraphics[width=.5\textwidth]{files/text-channel-name.png}}
\label{discord:tcname}
\end{figure}

\fontsize{16px}{0}\textit{3) Hotovo, kanál byl vytvořen}
\begin{figure}[h!]
\centerline{\includegraphics[width=.5\textwidth]{files/text-channel-completed.png}}
\label{discord:tccomp}
\end{figure}

\newpage

\section{Hlasové kanály}

Jedná se vlastně o komunikační místnost, většinou pro více lidí, ale lze nastavit omezení na počet připojených osob. Samotný hlasový kanál dovoluje i sdílet webkameru uživatelů, případně sdílení obrazovky.\\

\noindent Níže je ukázka jak vytvořit hlasový kanál na novém serveru:\\

\fontsize{16px}{0}\textit{1) Pravý klik do prostoru pro kanály a vybereme vytvořit kanál}
\begin{figure}[h!]
	\centerline{\includegraphics[width=.5\textwidth]{files/text-channel.png}}
	\label{discord:tcs}
\end{figure}

\newpage

\fontsize{16px}{0}\textit{2) Zvolíme název našeho hlasového kanálu a dáme vytvořit kanál}
\begin{figure}[h!]
	\centerline{\includegraphics[width=.5\textwidth]{files/voice-channel-name.png}}
	\label{discord:tcs}
\end{figure}

\fontsize{16px}{0}\textit{3) Hlasový kanál je nyní vytvořen}
\begin{figure}[h!]
\centerline{\includegraphics[width=.5\textwidth]{files/voice-channel-completed.png}}
\label{discord:tcs}
\end{figure}

\chapter{Významné vlastnosti}

Discord velice rozšiřuje svoji funkcionalitu oproti konkurenčním programům a dovoluje správcům serverů obohacovat svůj server o další vlastnosti. Správce ve své podstatě
omezuje pouze jeho představivost. Správa serveru je velmi efektivní. Ve chvíli je možné
vytvořit celou strukturu serveru a nastavit oprávnění k jednotlivým hlasovým a zvukovým kanálům, přičemž jednotlivé kanály lze seskupovat, skupinám kanálů pak lze přidělit
oprávnění najednou. Jednoduchým přidělením role uživateli pak lze umožnit nebo znemožnit uživateli přístup k jednotlivým kanálům nebo k celé sekci.
\\

\noindent Každému uživateli jde přidělit libovolné množství rolí, které definují jeho místo na
serveru. Role lze využít na "pouhé"rozpoznání vyučujících od učitelů například barvami,
nebo na složitější správu serveru. Příkladem takovéto správy je rozdělení textových a hlasových kanálů pro studenty podle jejich rozvrhových akcí. Podle nastavení pro role lze
omezit možnost psát do textových kanálů, číst je, nebo je dokonce vidět. Možnost připojit
se do hlasových kanálů, nebo je vidět lze taky omezit. Na Discordu existuje hierarchie
rolí. Vyšší role, které mají přiděleny pravomoci, může spravovat role nižší. Nejvyšší rolí
je majitel serveru, následuje role Admin. Příkladem může být například to, pokud vám
jedna role zakazuje vstoupit do místnosti a následně je vám přidělena vyšší role, která
vám to umožňuje, vyšší role přepisuje toto právo a vy máte možnost do místnosti vstoupit.\\

\noindent\fontsize{16px}{0}\textit{Práva lze obecně rozdělit na:}
\vspace{-.5cm}
\begin{itemize}
	\item Správcovské (crowd control, přidělování rolí, atd.)
	\item Uživatelské (přístup k obsahu)
\end{itemize}

\noindent\fontsize{16px}{0}\textit{Uživatelská práva lze rozdělit na:}
\vspace{-.5cm}
\begin{itemize}
	\item Zobrazení obsahu
	\item Čtení obsahu
	\item Přispívání obsahem
\end{itemize}

\noindent Uživatelské příspěvky lze také omezit tak, aby uživatel nemohl přidávat obrázky, odkazy, nemohl streamovat obsah v hlasovém kanálu, atd.\\

\noindent Discord dovoluje notifikovat uživatele, či skupiny uživatelů podle přidělené role. Do
zprávy stačí přidat @<Role nebo jméno> a provede se notifikace uživatele, případně
všech, kteří mají přidělenou roli.
\\

\noindent Toto může být poměrně nebezpečně a je možné toto chování upravit. Uživatelům, či
rolím lze znemožnit notifikovat jednotlivé role. Doporučuje se zakázat všem vyjma moderátorů notifikovat role @everyone a @here (tyto notifikace upozorní všechny uživatele
na serveru). Notifikace je možné ztlumit správcem serveru, nebo samotným uživatelem.
Správci umožňuje nastavit posílání notifikací pro všechny uživatele bez ohledu na role
uživatele, nebo pouze pro uživatele s rolí, která je označena ve zprávě. Uživatel má v
tomto ohledu větší svobodu. Je mu dovoleno si vybrat, zdali mu budou chodit všechny
notifikace, pouze ty s jeho rolí, nebo jeho označením, či vůbec žádné.
\\

\begin{figure}[h!]
	\centerline{\includegraphics[width=1\textwidth]{files/notif.png}}
	\caption{Ukázka uživatelských možností pro nastavení upozornění pro celý server}
	\label{discord:notif}
\end{figure}

\noindent Dobrým příkladem je možnost označení role @Vyučující na serveru KIV/UPS. V tomto případě dostanou všichni vyučující notifikaci a jsou pak schopni dříve odpovědět.
\\

\noindent Ohromnou součástí Discordu je možnost na server přidávat boty. Boti rozšiřují obrovským způsobem funkcionalitu serveru. Existuje velké množství botů, od jednoduchých botů, kteří posílají uživatelům notifikace, až po boty, kteří uživatelům automaticky přidělují role (to umožňuje správci např. ponechat všechny kromě 1 kanálu pro nově příchozí uživatele skryté, přičemž po kliknutí na reakci pod příspěvkem v úvodním kanálu se mu přidělí role, čímž se mu "otevře"cesta do zbytku serveru). Tímto způsobem by bylo možné spravovat např. jednotný server FAV, na kterém by byly jednotlivé sekce pro předměty, přičemž jednotlivé předměty by se studentovi zobrazovaly po zakliknutí reakce na zprávě v úvodním textovém kanálu serveru. Sjednotila by se tak výuka všech předmětů do jednoho serveru, přičemž by se zjednodušila a sjednotila správa těchto serverů. Studentům by pak na tento server mohl posílat pozvánku bot na studentský mail.\\

\chapter{Best practises}

Přístupy k vytváření Discord serverů pro výuku mohou být 2, přičemž ani jeden není špatně. Každý má své pro a proti. Po dohodě v týmu jsme se rozhodli popsat podle nás ten vhodnější, přičemž na konci této kapitoly zmíníme okrajově i druhý přístup. \\

\noindent Podle nás lepším přístupem je vytvoření jednoho hlavního serveru, který splňuje zejména roli rozcestníku. Na tomto serveru by existoval jeden hlavní kanál, na kterém by byl odkaz na všechny předměty katedry, fakulty nebo celé ZČU (možností by bylo vytvořit hlavní Discord server pro celou ZČU, z něhož by následně existovaly odkazy na fakulty, z nich pak na katedry nebo přímo předměty). \\

\noindent Na serveru každého předmětu by pak existovalo několik hlasových a textových kanálů pro potřeby výuky. Z textových kanálů by to pak byly tyto: \\

\vspace{-.75cm}
\begin{itemize}
	\item Pravidla serveru (např. žádné sdílení kódu, nadávky, atd.)
	\item Návrhy (návrhy ke zlepšení výuky předmětu i serveru)
	\item Off-topic 
	\item Přednášky (pro komunikaci ohledně přednášek)
	\item Cvičení
	\item Odkazy (odkaz na Google Drive, popř. Google Meet)
\end{itemize}

\noindent Hlasové kanály pak vytvořit podle potřeb předmětu (např. Cvičení A - 10:40, Cvičení B - 10:40, atd.).\\

\noindent Je také potřeba rozlišit předměty podle počtu studentů: \\
\vspace{-.75cm}
\begin{itemize}
	\item Do 24 studentů
	\item Nad 24 studentů
\end{itemize}

\noindent Discord dovoluje sdílet obraz v hlasovém kanálu, ve kterém se nachází maximálně 25 lidí. V případě, že se sejde najednou 24 studentů + vyučující, může výuka probíhat na Discordu. To je přínosné zejména pro cvičení, neboť jsou obecně v menším počtu studentů. 
V případě větších předmětů, např. PPA1 je nutností přenášet obraz, popř. i zvuk přes jinou platformu (Google Meet). Na tu by byl odkaz v textové sekci Odkazy, nebo pro přednášku třeba v sekci Prednáška. \\

\noindent Tvorba a následná správa každého serveru by byla na vyučujícím daného předmětu. V případě nejasností by byl pro vyučující dostupný odborník, který by poradil (o tvorbě serveru a struktur na něm více v sekci Návody).\\

\noindent Výhodou tohoto přístupu je jednodušší správa jednotlivých serverů, studenti se sami připojí na servery, které potřebují. Učitelé si také mohou "schovat" textové kanály z předchozích let a zachovat informace, které na nich proběhly.\\

\noindent Zakládání serverů \\
\vspace{-.75cm}
\begin{itemize}
	\item Hlavní kořenový (spravuje někdo zodpovědný) $\rightarrow$ odkazuje na předmětové
	\item Předmětové (spravuje učitel předmětu) $\rightarrow$ vytváří podle návodu strukturu
\end{itemize}

\vspace{1cm}

\section{Předmětový server $\rightarrow$ struktura}

\begin{figure}[h!]
	\centerline{\includegraphics[width=.4\textwidth]{files/structure-server.png}}
	\caption{Ukázka doporučené struktury předmětu na Discordu}
	\label{discord:ui}
\end{figure}

\begin{itemize}
	\item \#úvod -- uvedení k čemu server slouží
	\item \#pravidla -- co se na serveru smí/nesmí
	\item \#návrhy -- jak zlepšit chod předmětu/ serveru na discordu
	\item \#aktuality-oznameni -- důležité informace na jednom místě: termíny zkoušek, blíží se deadline, změna zadání SP, etc.
	\item \#obecné -- typicky pro připojení lidí ("Někdo se připojil na server" zprávy)
	\item \#mimo-téma -- volný "pokec" (beztrestně)
	\item \#memes -- šíření vtipných obrázků, tématicky s předmětem
\end{itemize}

\noindent \textit{Skupina -- Kavárna}
\vspace{-.5cm}
\begin{itemize}
	\item AUDIO -- Stůl 1
		\subitem Hlasové kanály v kavárničce, pro volný pokec i mimo téma výuky
		\subitem Stolů může být dle libosti, vhodné zohlednit počet studentů předmětu
\end{itemize}

\noindent \textit{Skupina -- Přednášky}
\vspace{-.5cm}
\begin{itemize}
\item AUDIO -- Stůl 1
\subitem Hlasové kanály v kavárničce, pro volný pokec i mimo téma výuky
\subitem Stolů může být dle libosti, vhodné zohlednit počet studentů předmětu
\item \#Přednáška -- Textový kanál pro probíhající přednášky
\item AUDIO -- Přednáška -- Hlasový kanál pro přednášku
\end{itemize}

\noindent \textit{Skupina -- Cvičení}
\vspace{-.5cm}
\begin{itemize}
\item AUDIO -- Cvičení
\subitem Pro komunikaci při cvičení, v případě kolize cvičení vhodné vytvořit více hlasových kanálu a dodat suffix s místností typicky: "Cvičení UC-333", "Cvičení UC-325"
\subitem Stolů může být dle libosti, vhodné zohlednit počet studentů předmětu
\item \#Cvičení PO-11-10 -- Textový kanál pro každé cvičení separátně
\end{itemize}

\noindent \textit{Skupina -- Semestralni práce}
\vspace{-.5cm}
\begin{itemize}
\item \#SP1 -- Typicky pro sdílení poznatků při řešení / řešení problémů při tvorbě SP
\end{itemize}

\noindent \textit{Předdefinovaná šablona předmětu: } \href{https://discord.new/d8mcBJP4f6Ea}{\textbf{ODKAZ}}\\

\section{Správa uživatelů}
V případě menšího serveru je možné správu uživatelů téměř nevyužívat, ale v případě více než desítek studentů může být výhodné označit studenty pomocí rolí, např. pro které cvičení náleží. A v případě potřeby označovat tuto roli a studenti budou notifikováni o důležité informaci. Není zcela vhodné dělat správu uživatelů ručně, v případě 100+ uživatelů je to vcelku práce všechny nastavit. Lepší je mít bota, který bude mít možnost studentům roli přiřazovat na jejich žádost (Minimalizace požadavků na správu směrem k vyučujícím), typicky v Úvodu může být příspěvek, který byl vytvořen pomocí bota a říká, jak na příspěvek zareagovat aby byla role přiřazena. Bot tento příspěvek sleduje a při reakci téměř ihned přiřadí roli.

\section{Sdílení obsahu}
V textových kanálech je možné sdílet mimo textu i odkazy na data. Typicky třeba odkazy na cloudová uložiště, plánované schůzky na Google Meet, či jinam a odkazy na jiné výukové materiály (Youtube videa, web stránky, atd.). Pokud se jedná o důležitý příspěvek, je vhodné označit lidi (Role) pro které může být důležitý.

\chapter{Google Drive}

Abychom získali účinný nástroj nejen pro komunikaci, ale také pro sdílení dat a informací, je třeba se porozhlédnout po externí službě. Bohužel Discord jako takový neposkytuje vhodná uložiště dat. Naším kandidátem se stal Google Drive. Bylo tak rozhodnuto na základě faktu, že tato služba je často využívána kantory na celé univerzitě.\\

\noindent Pro manipulaci se službou Google Drive je nejprve nutné být přihlášen (v našem případě použijeme univerzitní konto – <orion>@gapps.zcu.cz). Po přesměrování máme dostupné veškeré potřebné nástroje k vytváření potřebných struktur. Jelikož se velká část předmětů skládá v přednášky a několika rozvrhových akcí cvičení, budeme se při vytváření vhodné adresářové struktury této teze.\\

\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\begin{forest}
			for tree={
				font=\ttfamily,
				grow'=0,
				child anchor=west,
				parent anchor=south,
				anchor=west,
				calign=first,
				edge path={
					\noexpand\path [draw, \forestoption{edge}]
					(!u.south west) +(7.5pt,0) |- node[fill,inner sep=1.25pt] {} (.child anchor)\forestoption{edge label};
				},
				before typesetting nodes={
					if n=1
					{insert before={[,phantom]}}
					{}
				},
				fit=band,
				before computing xy={l=15pt},
			}
			[<název či zkratka předmětu>
			[Přednáška
			[Prezentace]
			[Doporučené materiály]
			[Dodatečné materiály]
			[...]
			]
			[Cvičení
			[Pondělí (9:20 - 11:00)
			[Materiály]
			[...]
			]
			[Úterý (8:25 - 9:55)]
			[Úterý (13:15 - 15:35)]
			]
			[...]
			]
		\end{forest}
	\end{center}
	\caption{Doporučená struktura předmětu na Google Drive}
	\label{google-drive:folders}
\end{figure}

\noindent Nejprve si v rámci oddílu "Můj disk" vytvoříme adresář pro předmět pomocí tlačítka Přidat $\rightarrow$ Složka. V rámci vytvořené složky již můžeme vytvářet předdefinovanou strukturu. Začneme tedy přednáškou a budeme pokračovat cvičením. Jak by mohl vypadat úvodní adresář je vyobrazeno na obrázku 6.2.\\

\begin{figure}[h!]
	\centerline{\includegraphics[width=1\textwidth]{files/structure.png}}
	\caption{Struktura hlavní složky předmětu na Google Drive}
	\label{google-drive:structur}
\end{figure}

\noindent Vytvoření této struktury by bylo ovšem zbytečné, pokud bychom obsah nemohli sdílet s ostatními. K tomuto slouží funkce "Sdílet". V rámci univerzitního účtu Google Drive existují již některé předdefinované skupiny lidí, které je možné k urychlení sdílení využít (pokud skupina pro daný předmět neexistuje, je nutné ji vytvořit), viz obrázek 6.3. Nechceme-li použít tento způsob, ale i přesto si chceme sdílení usnadnit, je nejjednodušším způsobem vytvořit odkaz na hlavní složku předmětu (či jakékoliv jiné složky – pokud požadujeme větší omezení přístupu) a odkaz sdílet s ostatními již pomocí platformy Discord. Nepřejeme-li si přístup návštěvníků mimo univerzitu, je možné jej omezit pouze na Orion konto pro Google Drive.\\

\begin{figure}[h!]
	\centerline{\includegraphics[width=1\textwidth]{files/share.png}}
	\caption{Okno pro sdílení obsahu}
	\label{google-drive:share}
\end{figure}

\chapter{Návody}

Založení serveru pro předmět bylo značně zjednodušeno díky použití systému šablon. Základní struktura serveru včetně přednastavených práv byla již vytvořena a stačí ji "jen použít". K samotnému založení stačí otevřít odkaz a nastavit jméno  serveru (Vhodný je formát "KATEDRA/ZKRATKA\_PŘEDMETU) např. KIV/PPA1. \\

\noindent \textit{Předdefinovaná šablona předmětu: } \href{https://discord.new/d8mcBJP4f6Ea}{\textbf{ODKAZ}}\\

\begin{figure}[h!]
	\centerline{\includegraphics[width=1\textwidth]{files/navod.png}}
	\caption{Ukázka dialogového okna}
	\label{discord:ui}
\end{figure}

\noindent Stačí kliknout na vytvořit a server bude vytvořen.\\

\noindent Před zveřejněním odkazu na server je vhodné do něj vyplnit informace, například Úvod a Pravidla, aby nevznikal chaos. Stačí stručně server popsat, jak bude jeho fungování probíhat a jaká pravidla je vhodné dodržovat. Mezi základní pravidla patří: nespamovat (hromadné šíření nežádoucích zpráv), neurážet, či jinak slovně napadat ostatní účastníky a nesdílet nevhodný materiál.\\

\section{Jak pracovat se serverem}

Nejdůležitější je se serverem správně spolupracovat a co nejvíce si usnadnit práci, využitím možností které jsou k dispozici. V šabloně je připravena role vyučující, která slouží pro přednášející a cvičící, dodává vyšší práva, než běžnému účastníkovi serveru. Například zasahovat do struktury serveru a spravovat ostatní uživatele. Je vhodné tuto roli udělovat s rozmyslem, špatné přiřazení může být velmi nebezpečné. \\

\noindent Pro cvičení, kde kapacita studentů nepřesáhne 24 je možné jej vést přímo v Discordu v sekci cvičení. V případě kolize cvičení je možné vytvořit další hlasový kanál a toto opakovat dokud se nevyřeší všechny kolize.\\

\noindent Podle potřeb cvičení je třeba dodat příslušné textové kanály pro každé cvičení.\\

\noindent V případě přednášky, kde kapacita posluchačů nepřesáhne 24 je možné využít discord, ale pokud je očekáváno více sledujících, je vhodné využít platformu google meet a v discordu vést komunikaci nad přednáškou a také pomocí něj sdílet odkaz na google meet.\\

\noindent Důležitá oznámení je velmi užitečné připnout, aby se neztratili v textovém kanále kam se více píše. Jak provést připnutí je vidět níže, připnout může pouze oprávněný uživatel (vyučující).\\

\begin{figure}[h!]
	\centerline{\includegraphics[width=1\textwidth]{files/cancel.png}}
	\caption{Ukázka připnutí zprávy}
	\label{discord:ui}
\end{figure}


\chapter{Závěr}

Tento dokument by měl čtenáře seznámit s možnostmi aplikace discord a jejímu využití při výuce, díky možnostem šablon i výrazně minimalizuje počet úkonů potřebných k prvotnímu založení serveru. Samotný provoz serveru mohou spravovat všichni vyučující a je plně v jejich rukou. Pokud je hlavní server pravidelně aktualizován pro studenty by mělo být velmi jednoduché si najít všechny potřebné předměty a na serverech předmětů i informace o nich. Samozřejmě veškerá tato práce ještě neznamená úspěch, velkou roli v tom také hraje to, jestli budou vyučující přes tyto servery se studenty aktivně komunikovat, jak v době výuky tak případně i mimo ni.\\

\makeatletter
\renewcommand*\l@figure{\@dottedtocline{1}{0em}{2.3em}}% Default: 1.5em/2.3em
\let\l@table\l@figure
\makeatother
\cleardoublepage
\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}

\end{document}